兩青年被指襲警兼藏汽油彈 警庭上未能認出施襲者 指「面形完全唔同」

前年 10 月的各區示威行動演變成警民衝突，警方並拘捕逾 200 人。其中一名大學生及一名工程師於荃灣華都中心遭截查時，被指反抗且拳擊警員，並疑被搜出汽油彈及丫叉等物品，被控在襲警及公眾地方管有攻擊性武器等 5 罪，案件今（ 2 日）在沙田法院開審。時任高級警員馮偉豪聲稱連環被兩名男子拳擊，致手部、右眼等位置受傷，惟他兩度在庭上作辨認後，仍未能確定首被告就是其中一名施襲者，更指「（首被告與施襲者的）面形完全唔同」。

去年 7 月獲晉升為警長的馮偉豪憶述，當時以新界南總區三合會行動組第 2 隊高級警員的身份參與「踏浪者行動」，主要處理遊行集會及其他非法破壞商舖的案件。案發當日下午約莫 4 時，身穿便衣的馮偉豪看到大約 100 名示威者在青山道與大河道交界堵路，未幾有警車駛出，群眾見狀四散。

馮偉豪其後在南豐中心行天橋遇到其中兩名同約 1.7 米高、全身黑色打扮的男子，並形容他們相當緊張，不時向後張望，步伐急促，貌似在找地方。馮偉豪遂尾隨兩人，同時要求同袍增援。馮偉豪眼見他們輾轉抵達華都中心一樓 58 號髮型屋後門，並輪流入內更衣，其間兩人沒有交談。

由於同袍陸續到達，馮偉豪遂上前出示委任證，表露警察身份。惟當他提及「警察」二字時，已換上灰色上衣的男子反問：「你話係就係呀？」隨即揮拳打向馮偉豪右眼窩三下，致其眼鏡飛脫。馮偉豪馬上嘗試捉住對方的雙手，但遭同行另一男子以拳頭打向其右臂。雙方糾纏至倒地，馮偉豪警告對方「警察！依家拉你襲警！唔好反抗！」並以身體的重量控制灰衣男，惟他繼續掙扎，嘗試撐住地下起身。在同袍協助下，馮偉豪勉強為灰衣男扣上單邊手銬，整個制服過程歷時約 20 分鐘。馮偉豪稱，其間灰衣男大聲呼救，認為他是「叫途人幫手襲擊我」。

惟當他提及「警察」二字時，已換上灰色上衣的男子反問：「你話係就係呀？」隨即揮拳打向馮偉豪右眼窩三下，致其眼鏡飛脫。

黃絲警

要比個LIKE

係人都可以print張紙出嚟就話自己係警察啦

暗黃手足

你認自己9拉咪ok囉

嗱香港警察

斷正有裝 唔樂觀..
睇篇文唔知係咪會爭議個背囊比人搶走過

惟他兩度要求首被告容**除下口罩及眼鏡後，仍未能確認他就是另一名施襲者，並謂「認到眼眉，但（首被告與施襲者的）面形完全唔同」。聆訊下午繼續。

就黑暗醜惡嘅

係, 我識依位手足
佢話俾增援啲黑警制服個陣插啲汽油彈落佢個背包度

辯方指出，根據馮的證供，疑似首被告拳打馮時，次被告正擋著馮，故馮根本看不見首被告出拳，馮不同意。馮其後透露，驗傷時主診醫生「態度對我非常仇視」，極不友善。辯方指出，馮的傷勢是求醫後才造成的，馮亦不同意。聆訊明續。

由於同袍陸續到達，馮偉豪遂上前出示委任證，表露警察身份
假撚到主動show證

事後安全套